%@Titre:Amérique du Nord -- 2009
\begin{myenumerate}
\item Déterminer le PGCD de 186 et 155 en expliquant la méthode
  utilisée (faire apparaître les calculs intermédiaires). 
\item Un chocolatier a fabriqué 186 pralines et 155 chocolats.
  
  Les colis sont constitués ainsi : 
    \begin{itemize}
  \item[\textbullet] Le nombre de pralines est le même dans chaque
    colis. 
  \item[\textbullet] Le nombre de chocolats est le même dans chaque
    colis. 
  \item[\textbullet] Tous les chocolats et toutes les pralines sont
    utilisés.
  \end{itemize}
    \begin{enumerate}
  \item Quel nombre maximal de colis pourra-t-il réaliser ? 
  \item Combien y aura-t-il de chocolats et de pralines dans chaque
    colis ? 
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}